# Electron-App
transformando el sitio web de whatsapp en una aplicacion de Electron. 



## 1. Antes que nada debes tener instalado NodeJs
por aca dejo el link de NodeJs para que puedas instalarlo [https://nodejs.org/es/](https://nodejs.org/es/)


![](/img/5.png)


## 2. Instala Electron
Te dejo el siguiente link para que tenga mas información sobre Electron y su funcionamiento: (https://electronjs.org/)

![](/img/6.png)

Como NodJs ya viene con **npm** lo unico que necesitaras hacer es ingresar a la carpeta donde quieres tener el proyecto luego
debes ingresar el siguiente codigo en tu consola :

`$ npm install -g electron-prebuilt`


![](/img/1.png)



## 3. Ingresa el codigo JavaScript

ya estando en tu proyecto crea un nuevo archivo JavaScript le puedes agregar cualquier nombre, agregue como ejemplo la pagina de whatsapp
para realizar este repositorio, en la siguiente imagen detalla como va el codigo:


![](/img/7.png)


## 4. Ingresa el siguiente codigo para ejecutarlo

debes ingresar el siguiente codigo toma en cuenta que tienes que ingresar el nombre de tu archivo JavaScript para que se pueda ejecutar la aplicacion :

`$ electron main.js`

![](/img/2.png)



## LISTO! :sunglasses:  tu aplicación se estara ejecutando correctamente :raised_hands: :muscle:

![](/img/3.png)



![](/img/4.png)



